［熱愛基本法］想問吓林鄭基本法仲駛唔駛跟？

第六十九條
香港特別行政區立法會除第一屆任期為兩年外，每屆任期四年。

第七十條
香港特別行政區立法會如經行政長官依本法規定解散，須於三個月內依本法第六十八條的規定，重行選舉產生。

每屆任期四年喎？邊個賦予權力比班舊人做多一年架？依家基本法大定特首大？

林鄭唔熱愛基本法既話就DQ自己落台啦唔該

呢個po 值得推

你無睇新聞？
佢用緊急法延後
之後再用人大釋法去俾立法會續一年

我地要 佢唔洗

由立法會變舉手會咪冇犯法lor

真係仲有人咁天真仲以為法治有險可守⁉️
係芝麻仁既世界法律係用黎擺
要用既時候就用黎搬
即係所謂搬龍門

極度同意
官字兩個口 龍門 任佢搬

緊急法可以凌駕基本法架咩？

第十一條

根據中華人民共和國憲法第三十一條，香港特別行政區的制度和政策，包括社會、經濟制度，有關保障居民的基本權利和自由的制度，行政管理、立法和司法方面的制度，以及有關政策，均以本法的規定為依據。
香港特別行政區立法機關制定的任何法律，均不得同本法相抵觸。

第一百六十條

香港特別行政區成立時，香港原有法律除由全國人民代表大會常務委員會宣布為同本法抵觸者外，採用為香港特別行政區法律，如以後發現有的法律與本法抵觸，可依照本法規定的程序修改或停止生效。

在香港原有法律下有效的文件、證件、契約和權利義務，在不抵觸本法的前提下繼續有效，受香港特別行政區的承認和保護。

不要問，只要信

我就最熱愛基本法既，邊個唔跟基本法呢，就算係特首都無情講

基本法任佢改

近期政府班垃圾講埋啲自相矛盾嘅言論, 根本佢哋言行舉止同中共一樣, 冇遵守基本法。

至於所謂釋法
應該就係為69條加多個condition
就話立法會任期四年，但特首因特別情況例如疫症可用緊急法延多一年，之後又扮哂野加多個constrain 延後一年如果再想延後多一年就要請示人大。

咁樣就叫做解釋法律
真係唔明點解泛民可以live with 呢套制度咁多年
佢地肯定仲熟過我地

緊急法係令選舉延期
延期後立法會真空期由人大釋法解決
人大釋法大過基本法

有佢著數未跟，無未跟黨安法

寫到明係四年，點樣解釋到變五年？基本法無講過可以延期架喎，如果要修改唔該跟返個程序先啦

第一百五十九條

本法的修改權屬於全國人民代表大會。
本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會、國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。
本法的修改議案在列入全國人民代表大會的議程前，先由香港特別行政區基本法委員會研究並提出意見。
本法的任何修改，均不得同中華人民共和國對香港既定的基本方針政策相抵觸。

國安法>>>>緊急法>>>>>>基本法

國安法有話過立法會可以延期咩？
強烈要求林鄭DQ自己！